{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Sergio Marchionne est contrarié.[S2]Le fougueux président du groupe Fiat espérait pouvoir boucler d’ici peu la fusion de Fiat Industrial, la branche industrielle (camions, tracteurs…) du constructeur, avec sa filiale américaine CNH dont il détient déjà 88% du capital.[S3]Mais le comité spécial mis en place avant l’été pour se prononcer sur le rapprochement a jugé à l’unanimité les termes de l’offre insuffisants.[S4]Le rapport d’échange proposé par Fiat Industrial (3,8 de ses actions contre un titre CNH) n’offrait aucune prime aux actionnaires de l’américain, connu pour sa marque de tracteurs New Holland.[S5]Conseillé par JPMorgan et Lazard, le comité spécial ne ferme par la porte à une fusion mais demande que les termes de l’offre soient relevés.[S6]Un coup dur alors que Sergio Marchionne s’était déjà récemment inquiété des conséquences de la crise actuelle sur l’activité de sa branche industrielle.[S7]La direction de Fiat Industrial a indiqué qu’elle rencontrerait les conseillers de CNH dans les prochains jours mais que la nouvelle proposition devra respecter les contraintes de crédit du fabricant de tracteurs et de pelleteuses.[S8]Aux cours actuels, le solde du capital de CNH est estimé à un peu plus de 1,1 milliard de dollars.[S9]Ce rapprochement complet doit permettre de créer le numéro trois mondial des véhicules industriels.[S10]Il doit surtout considérablement simplifier la structure du groupe en permettant de créer un seul véhicule coté à la Bourse de New York, avec une cotation de rang inférieur à Milan, et de réduire les coûts de financement.[S11]Sur ce dernier point, les analystes de Mediobanca estiment les économies entre 140 et 150 millions d’euros par an.[S12]L’opération constitue aussi un coup d’essai pour Sergio Marchionne.[S13]Le patron du groupe Fiat souhaite également fusionner la division automobile avec sa filiale américaine Chrysler.[S14]Selon les analystes de Credit Suisse, le contretemps sur Fiat Industrial risque de ralentir ce processus.[S15]Fiat détient déjà 58,5% du capital de Chrysler mais souhaite monter à 100% d’ici à deux ans.[S16]L’objectif est de faire franchir à l’entité fusionnée le seuil de 100 milliards d’euros de chiffre d’affaires en 2014.",
      "question": "Pourquoi le comité spécial de la filiale américaine CNH a-t-il rejeté les termes de la fusion avec Fiat Industrial ?",
      "answer": "Le comité spécial a jugé les termes de l’offre insuffisants car le rapport d’échange proposé (3,8 actions Fiat Industrial contre 1 titre CNH) n’offrait aucune prime aux actionnaires de CNH."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La contre-performance n’est qu’apparente.[S2]Le résultat net de Citigroup a dégringolé de 87,5% au troisième trimestre 2012, par rapport au troisième trimestre de l’année précédente, pour s’établir à 468 millions de dollars.[S3]Mais la banque américaine a dû passer une dépréciation de 4,7 milliards de dollars avant impôt (2,9 milliards nets) suite à la cession de sa participation de 49% dans la coentreprise de courtage Morgan Stanley Smith Barney (MSSB).[S4]En effet, après de longs mois de débats avec Morgan Stanley relatif à la valorisation de la filiale, les deux partenaires sont parvenus à s’entendre début septembre.[S5]Si la transaction se déroule en deux temps (transfert immédiat d’un bloc de 14% à Morgan Stanley, puis du solde au plus tard le 1er juin 2015), l’intégralité de la dépréciation a été passée ce trimestre.[S6]L’effet comptable ayant déjà été chiffré, il n’y a pas eu d’effet de surprise.[S7]Le marché a en revanche salué les résultats sous-jacents de la banque dans plusieurs pans d’activité.[S8]Débarrassé de ses éléments exceptionnels, le bénéfice atteint 3,27 milliards de dollars et progresse de 27% par rapport au résultat ajusté publié un an plus tôt.[S9]Plus précisément, le bénéfice net du pôle securities and banking, qui regroupe les métiers de banque de financement et d’investissement et la banque privée, s’est envolé de 67% (à 1,62 milliard de dollars).[S10]En effet, dans un contexte de stabilisation des marchés financiers au troisième trimestre après un premier semestre agité, les revenus des activités de marché ont connu une croissance vigoureuse: +76% dans les actions (à 510 millions) et +63% sur les taux (à 3,7 milliards).[S11]Bémol de taille, l’activité de financement s’est effondrée (-81% à 194 millions) en raison des incertitudes macro-économiques.[S12]La progression aurait pu être encore plus franche sans une perte de 799 millions de dollars liée à l’évaluation du risque de contreparties sur produits dérivés ( Credit Valuation Adjustment ), consécutive à l’amélioration des spreads de crédit de Citigroup.[S13]Un an plus tôt, le CVA avait au contraire généré 1,89 milliard de dollars de gains exceptionnels.[S14]Banque universelle, Citigroup a également amélioré ses performances dans ses réseaux.[S15]Aux Etats-Unis, leur bénéfice a progressé de 18%, à 1,3 milliard de dollars, grâce à un redémarrage des prêts aux particuliers et une décrue des pertes sur crédits.",
      "question": "Quel a été l'impact de la dépréciation sur les bénéfices de Citi au troisième trimestre 2012 ?",
      "answer": "La dépréciation de 4,7 milliards de dollars a entraîné une baisse de 87,5 % du résultat net de Citigroup, qui est passé à 468 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La banque russe VTB Capital prévoit d’émettre pour le compte de JSC VTB Bank des obligations à 3 ans libellées en yuan à Hong Kong à un taux de 4,50%, selon Bloomberg qui cite des sources proches.[S2]BNP Paribas serait souscripteur de l’opération.",
      "question": "Quelle banque russe prévoit d'émettre des obligations en yuan ?",
      "answer": "La banque russe VTB Capital prévoit d'émettre des obligations en yuan."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société de capital-investissement a lancé une offre de rachat du groupe allemand Douglas Holding, conjointement avec la famille fondatrice, qui valorise le distributeur à 1,5 milliard d’euros.[S2]L’offre d’achat à 38 euros par action représente une prime de 9,2% par rapport au cours de clôture de vendredi.[S3]Advent et la famille du directeur général de Douglas, Henning Kreke, qui présentent cette offre via une holding dont le fonds possède 80%, ont déclaré que l’objectif principal d’une prise de contrôle était d’accélérer la croissance des divisions parfumeries et bijouteries tout en poursuivant la restructuration de Thalia, son réseau de librairies en difficulté.[S4]Les discussions entre les principaux actionnaires et des investisseurs durent depuis le début de l’année.[S5]Advent et la famille Kreke ont déjà obtenu le soutien d’actionnaires représentant 50,5% des parts, mais leur offre doit être acceptée par au moins 75% du capital.",
      "question": "Quel est le montant de l'offre de rachat du groupe Douglas par Advent et la famille Kreke ?",
      "answer": "L'offre de rachat du groupe Douglas vaut 1,5 milliard d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le groupe électronique japonais aurait reçu selon le Nikkei des engagements de prêts de la part de banques (Sumitomo Mitsui en tête, suivie de Mitsubishi UFJ et de Resona Holdings), pour un montant total de 600 milliards de yens, soit près de 5,9 milliards d’euros, lui évitant d’avoir recours au financement obligataire sur les marchés.[S2]Le principe de l’accord est confirmé par un porte-parole, pas les montants.",
      "question": "Quel montant de prêts a été annoncé par des banques pour aider le groupe électronique japonais Panasonic ?",
      "answer": "Les banques auraient offert un montant total de 600 milliards de yens, soit près de 5,9 milliards d'euros, au groupe électronique japonais Panasonic."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La compagnie aérienne a dévoilé hier une nouvelle organisation qui la restructure autour de huit activités, séparant notamment le trafic passagers d’Orly et la province des moyen et long-courriers et en regroupant les filiales régionales Brit Air, Regional et Airlinair.[S2]Chacune des huit activités, plus autonomes, devra optimiser sa performance économique et sera responsable du pilotage de ses coûts, afin de dynamiser le plan de retour à la compétitivité de la compagnie.",
      "question": "Quelle est la principale mesure de réorganisation d'Air France mentionnée dans l'article ?",
      "answer": "Air France a réorganisé sa structure autour de huit activités distinctes, séparant notamment le trafic passagers d'Orly et la province des moyen et long-courriers, et regroupant ses filiales régionales."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un accord sur la nomination du Luxembourgeois au directoire de la Banque centrale européenne pourrait intervenir cette semaine, selon le président du Parlement européen.[S2]Sans remettre en question ses compétences, les députés ont jusqu’ici refusé d’entériner ce choix pour protester contre l’absence de femmes dans l’instance suprême de la BCE.",
      "question": "Quel est le sujet principal de l'article concernant la nomination d'Yves Mersch ?",
      "answer": "L'article traite de la nomination d'Yves Mersch au directoire de la Banque centrale européenne, avec un compromis en vue cette semaine, en raison des préoccupations des députés concernant l'absence de femmes dans l'instance suprême de la BCE."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le cimentier mexicain devrait supprimer entre 1.500 et 2.000 postes, certains d’entre eux étant externalisés auprès d’IBM, afin de redresser ses finances et d’alléger sa structure de backoffice.[S2]Fernando Gonzalez, vice-président du groupe pour les finances et l’administration, a précisé qu’IBM recruterait 450 employés de Cemex, soit 1% de l’effectif global, tandis que 675 autres seraient licenciés.",
      "question": "Combien de postes Cemex prévoit-il de supprimer selon l'article ?",
      "answer": "Cemex prévoit de supprimer entre 1.500 et 2.000 postes."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’investisseur a démissionné du conseil d’administration du producteur de charbon indonésien qu’il a fondé, estimant que ça serait un « déshonneur » d’accepter l’offre d’achat de 1,2 milliard de dollars formulée par la famille Bakrie pour l’ensemble des actifs du groupe.[S2]Une enquête interne est actuellement en cours sur des irrégularités supposées en Indonésie, notamment chez PT Bumi Resources.",
      "question": "Pourquoi Nathaniel Rothschild a-t-il quitté le conseil d'administration de Bumi ?",
      "answer": "Nathaniel Rothschild a quitté le conseil d'administration de Bumi car il estimait que cela serait un « déshonneur » d'accepter l'offre d'achat de 1,2 milliard de dollars proposée par la famille Bakrie, alors qu'une enquête interne était en cours sur des irrégularités en Indonésie."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Et s’il n'était pas indispensable de prendre plus de risque pour générer plus de performance ?[S2]Un tel postulat reviendrait tout bonnement à infirmer la théorie moderne du portefeuille de Markowitz et le modèle d'évaluation des actifs financiers (CAPM, Capital Asset Pricing Model), encore utilisés de nos jours par de nombreux investisseurs pour définir leurs objectifs de couples rendements/risques.[S3]C’est pourtant sur ce constat que se développe actuellement la gestion minimum variance, un thème abordé à l’occasion d’une récente conférence organisée par bfinance.[S4]« Les hypothèses à la base du CAPM sont discutables.[S5]Chacun sait par exemple que les marchés ne sont pas efficients, que les coûts de transaction ne sont pas neutres et qu’il est impossible de s’endetter à l’infini », a pointé Fabien Dornier, directeur des investissements et de la recherche d’Ossiam, une filiale de Natixis Global Asset Management spécialisée dans la gestion indicielle intelligente (smart beta) et les ETF de stratégie.[S6]Ainsi, les gestions minimum variance cherchent à générer sur le long terme une performance plus élevée que les indices actions traditionnels tout en abaissant le niveau de volatilité.[S7]« Les indices de marché ne sont pas des portefeuilles efficients dans la mesure où ils sont pondérés par les capitalisations », signale David Schofield, président de la division internationale d’Intech, la filiale de Janus Capital spécialisée dans la gestion systématique.[S8]Par définition, les indices capi-pondérés sont concentrés sur les plus grandes capitalisations, à l’instar du S&P 500 dont les 50 principales composantes (parmi les 500 couvertes) constituent la moitié du poids de l’indice.[S9]L’exemple d’Apple est symptomatique, la société représentant désormais 5 % de l’indice alors que son influence était à peine perceptible quelques années plus tôt.[S10]« En reproduisant les indices de marché, la gestion indicielle traditionnelle achète à cours élevé et vend à prix bas », observe Fabien Dornier.[S11]« Les indices sont construits pour être des références, et non des supports d’investissement », plaide-t-il.[S12]Lire la suite : cliquez ici",
      "question": "Quel est l'avantage principal de la gestion « low vol » par rapport aux indices traditionnels ?",
      "answer": "La gestion « low vol » vise à générer une performance plus élevée que les indices actions traditionnels tout en réduisant la volatilité."
    },
    {
      "chunk": "[S1]As part of a campaign to highlight the brands of its various asset management affiliates, Legg Mason has announced that ClearBridge Advisors (USD58m in assets) will be dropping the name of its parent company from all of its US mutual funds.[S2]In addition, by January 2013, ClearBridge Advisors will adopt the name ClearBridge Investments.Meanwhile, ClearBridge has announced that Scott Glasser, head of research and a member of the risk management committee, has been appointed as co-CIO alongside Hersh Cohen, with whom he had managed the “Appreciation” strategy from 1995 to 2009.Glasser will remain as co-manager of the Appreciaion strategy portfolio, while Margaret Vitrano will take over as co-manager of the Large Cap Growth strategy, which she currently manages with co-portfolio manager Peter Bourbeau.",
      "question": "Quelle décision a pris ClearBridge Advisors concernant le nom de sa société mère ?",
      "answer": "ClearBridge Advisors a décidé de supprimer le nom de sa société mère, Legg Mason, de tous ses fonds américains et de changer son nom en ClearBridge Investments d'ici janvier 2013."
    },
    {
      "chunk": "[S1]European fund distributors are “robbing” retail investors by offering high-priced products even when less costly alternatives are available, Financial Times Fund Management writes.[S2]Guillaume Prache, head of the European Federation of Financial Services Users, claims that banks, advisers and fund platforms are more concerned with the commissions they earn from asset management firms than in protecting the interests of clients.[S3]He cites the example og ING Direct, which offers French investors a passively-managed tracker fund, the ING Direct CAC 40, managed by Lyxor, with annual fees of 150 basis points, when a virtually identical fund is available for six times less.",
      "question": "Pourquoi les distributeurs de fonds européens sont-ils accusés de nuire aux investisseurs retail ?",
      "answer": "Les distributeurs de fonds européens sont accusés de nuire aux investisseurs retail en proposant des produits coûteux alors qu'il existe des alternatives moins chères, car ils privilégient les commissions qu'ils perçoivent plutôt que les intérêts de leurs clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The fund platform from the UniCredit Fineco Bank group will soon add funds from Legg Mason and Meridian, the CEO of the firm, Alessandro Foti, has announced in an interview with Bluerating.[S2]In the first nine months of the year, the platform has posted net subscriptions of EUR1.5bn.",
      "question": "Quelle banque italienne a annoncé l'ajout de fonds de Legg Mason et Meridian ?",
      "answer": "La banque italienne Fineco, faisant partie du groupe UniCredit, a annoncé l'ajout de fonds de Legg Mason et Meridian."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The ten most successful funds in 2012 (to the end of July) have attracted 31% of all net sales across 21,916 equity, bond and mixed asset funds, according to Lipper.While the overall trend is broadly of an increasing concentration of sales into the best-selling funds (from 13% in 2003 to 31% this year) it is worth noting that in 2007, 2008 and 2011 the industry suffered net outflows so the best-selling funds would have stood out even more.Showing the ten best-selling funds as a proportion of all funds with inflows in each respective year the trend revealed is of an increasing domination of the most successful funds between 2006 and 2010 (from 4% to 11%) but, unlike for the comparison with all funds, this dominance has dropped back in 2011-2012 (8% this year).[S2]The proportion of funds that have managed to attract positive inflows each year is also shown and the general trend here is of a declining proportion of funds with annual inflows (from 50% in 2003 to 37% in 2012).[S3]If the proportion of funds achieving inflows in 2012 rises to 50% this will equate to more than 11,360 funds – 2,865 more than have enjoyed inflows so far this year (the 2012 proportion is currently 37%).",
      "question": "Quel pourcentage des flux nets a été attiré par les dix fonds les plus vendus en 2012 ?",
      "answer": "Les dix fonds les plus vendus en 2012 ont attiré 31 % des flux nets."
    },
    {
      "chunk": "[S1]The Swiss firm Arecon AG has tasked the Frankfurt-based Universal-Investment with the launch of a euro-denominated, German-registered bond fund, Arecon Fixed Income Opportunities Fund UI, which will invest in government debt as well as corporate bonds worldwide, while allocation, currency risks, and positioning on the interest rate curve will be actively-managed.[S2]Securities will be primarily investment grade, but the team may add small quantities of high yield bonds.CharacteristicsName: Arecon Fixed Income Opportunities Fund UIISIN code: DE000A1JZK76Management commission: 1.20%Performance commission: 10% of performance exceeding the Eonia +200 basis points, with high watermark.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds obligataire lancé par Universal-Investment pour Arecon AG ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds obligataire est Arecon Fixed Income Opportunities Fund UI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Oddo & Cie vient ainsi de sortir de son activité historique de tenue de marché sur les dérivés listés, Oddo Options, rapporte L’Agefi.[S2]La banque a annoncé la semaine dernière à ses contreparties qu’elle avait cédé le portefeuille de trading de la structure, précise le quotidien indiquant que Oddo Options revendiquait en 2011 une part de marché de 10,1% sur les options sur actions françaises (contre 12% en 2010).[S3]La vingtaine de professionnels qui y travaillent seront reclassés en interne pour la majeure partie .",
      "question": "Quelle activité Oddo & Cie a-t-elle arrêtée en 2012 ?",
      "answer": "Oddo & Cie a arrêté son activité de tenue de marché sur les dérivés listés, via sa filiale Oddo Options."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Filiale à 100 % du groupe financier hong-kongais Oriental Patron, OP Investment Management, présidée par Benoît Descourtieux, a lancé au travers d’Edmond de Rothschlid Investment Advisors, un fonds de droit luxembourgeois conforme à la directive OPCVM IV, le China Organic Growth Fund.Ce produit a bénéficié d’un amorçage de 35 millions d’euros apporté par la maison mère, par Banque Privée Edmond de Rothschild Europe ainsi que par certains clients et le président lui-même.[S2]Ce dernier a entamé à Paris le 5 octobre une tournée de présentation de ce fonds qui se veut la concrétisation d’une approche «d’investissement de qualité».L’équipe de gestion (12 personnes à Hong-Kong) suit un univers de 350 entreprises liquides sur le marché de Hong-Kong, dont 29 figurent dans le portefeuille, avec en ligne de mire une surperformance de 10-15 % par an par rapport au MSCI Zhong Hua.[S3]L’écart de suivi rétropolé se situe aux alentours de 7 %.Dans cette optique, les investissements sont concentrés sur les entreprises «de qualité», celles dont les bénéfices comptables et en numéraire évoluent en parallèle.[S4]Benoît Descourtieux estime d’ailleurs que le ralentissement de la croissance chinoise pourrait s’avérer salutaire parce que les sociétés vont freiner leurs investissements productifs alors que la consommation continue d’augmenter.Le fonds est absent des grandes capitalisations, des industries lourdes comme la sidérurgie, le ciment, la pétrochimie ou les banques.[S5]En revanche, l’équipe de gestion privilégie des segments porteurs comme la pharmacie, les loisirs, l’agro-alimentaire, l’habillement, l’équipement de la maison, l’hygiène, les technologies, le luxe… et aussi l’exportation.CaractéristiquesDénomination: China Organic Growth FundCodes Isin : LU0814892542 (part I)LU 814890843 (part A)Commissions de gestion : 1,50 % (part retail A)1 % (part institutionnelle I)Commission de performance: 15 % sur la surperformance par rapport à l’indice MSCI Zhong Hua",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par OP Investment Management en partenariat avec Edmond de Rothschild ?",
      "answer": "Le nom du fonds est China Organic Growth Fund."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les dix fonds les plus populaires en 2012, sur un total de 21.916 fonds actions, obligataires et diversifiés, ont attiré à fin juillet 31 % de l’ensemble des souscriptions nettes en Europe, révèle Lipper.En 2003, seulement 13 % de la collecte nette s’était dirigée vers les dix « best sellers », ce qui montre une concentration des ventes sur quelques fonds.Cela étant, si l’on compare les dix fonds qui se sont le plus vendus par rapport aux fonds ayant enregistré des souscriptions nettes, on constate une hausse de la concentration entre 2006 et 2010 (4 à 11 %).[S2]Mais cette domination a reculé en 2011 et 2012 (8 % cette année).Par ailleurs, Lipper montre que les fonds ayant réussi à attirer des souscriptions nettes chaque année sont de moins en moins nombreux : de 50 % en 2003 à 37 % en 2012 (jusqu’ici).",
      "question": "Quel pourcentage des souscriptions nettes en Europe ont représenté les dix fonds les plus vendus en 2012 ?",
      "answer": "Les dix fonds les plus vendus ont représenté 31 % des souscriptions nettes en Europe en 2012."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Comme prévu fin août (lire Newsmanagers du 23 août), Liontrust Asset Management (2,36 milliards de livres d’encours au 24 septembre) a annoncé le 10 octobre qu’il a repris la gestion des fonds CF Liontrust Macro Equity et CF Liontrust Macro UK Growth ainsi que le CF Lion Trust Macro UK High Alpha et que ces fonds perdent de ce fait le préfixe CF, suite à l’acquisition en mars de Walker Crips Asset Managers.De plus, Liontrust offre désormais des parts institutionnelles pour les deux premiers produits, qui continueront d'être gérés par Stephen Bailey et Jan Luthman.[S2]Le gestionnaire prévoit de fusionner le Liontrust Macro UK High Alpha Fund avec le Liontrust Macro UK Growth, le premier affichant des encours insuffisants",
      "question": "Quelles sont les modifications apportées par Liontrust Asset Management concernant ses fonds macro ?",
      "answer": "Liontrust a repris la gestion de certains fonds macro, qui ont perdu le préfixe CF suite à l'acquisition de Walker Crips Asset Managers. De plus, des parts institutionnelles sont désormais offertes pour deux de ces fonds, et un fonds sera fusionné avec un autre."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A compter du 1er octobre, Berenberg Bank (26 milliards d’euros d’encours) a réduit à 0,20 % contre 0,29 % la commission de gestion pesant sur son fonds monétaire Berenberg Euro Money Market (SGB)*.[S2]Cette démarche se justifie par la persistance d’un environnement de taux bas dans la zone euro.[S3]Cette réduction s’applique aussi bien aux parts retail qu’aux parts institutionnelles.[S4]Metzler avait fait de même il y a un mois (lire Newsmanagers du 13 septembre).L’administration du fonds est confiée à Universal-Investment.[S5]L’encours total se situe aux alentours de 800 millions d’euros.* codes Isin : LU0321158700 (part retail)/LU0321158882 (part institutionnelle)",
      "question": "Quel est le pourcentage de la commission de gestion réduite par Berenberg Bank sur son fonds monétaire ?",
      "answer": "La commission de gestion a été réduite à 0,20 % contre 0,29 %."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’allemand Fidelity Wordlwide Investment (23,2 milliards d’euros d’encours fin juin) a annoncé le 15 octobre qu’il regroupe sa communication clients et son marketing pour l’Allemagne et l’Autriche sous la direction de Marion Dreßler, tandis que la communication interne et la responsabilité sociale d’entreprise passent au 15 octobre dans les attributions de Kathrin Schweykart.[S2]Cette dernière reprend ainsi les tâches imparties depuis juillet à Marion Dreßler.(lire Newsmanagers du 9 juillet).[S3]Kathrin Schweykart était en dernier lieu responsable de la communication de Standard Life Insurance à Francfort.Désormais, Marion Dreßer est responsable du département Corporate & Communications Germany & Austria, qui coiffe la communications interne, les relations presse, la responsabilité sociale d’entreprise, les relations avec les autorités (public policy) ainsi que les relations clients pour Fidelity ainsi que pour sa filiale FFB, une plate-forme de fonds.[S4]Elle a également la responsabilité du suivi et du développement de la marque.",
      "question": "Quel est le rôle de Marion Dreßler dans l'entreprise Fidelity après le regroupement de la communication et du marketing en Allemagne et en Autriche ?",
      "answer": "Marion Dreßler est responsable du département Corporate & Communications Germany & Austria, qui inclut la communication interne, les relations presse, la responsabilité sociale d'entreprise, les relations avec les autorités et les relations clients pour Fidelity et sa filiale FFB."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le suisse Arecon AG a confié au francfortois Universal-Investment le lancement d’un fonds obligataire en euros de droit allemand, le Arecon Fixed Income Opportunities Fund UI qui investi aussi bien en dette souveraine qu’en obligations d’entreprises du monde entier, l’allocation, le risque de change et la position sur la courbe des taux étant gérés de manière active.[S2]Les titres sont principalement de catégorie investissement, mais l'équipe peut y adjoindre des obligations à haut rendement en petite quantité.Caractéristiques:Dénomination : Arecon Fixed Income Opportunities Fund UICode Isin : DE000A1JZK76Commission de gestion : 1,20 %Commission de performance : 10 % de la surperformance par rapport à l’Eonia + 200 points de base, avec high watermark.",
      "question": "Quel est le nom du nouveau fonds obligataire à gestion active lancé par Universal-Investment ?",
      "answer": "Le nom du nouveau fonds obligataire à gestion active lancé par Universal-Investment est Arecon Fixed Income Opportunities Fund UI."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sebi, le régulateur du marché boursier indien, a engagé selon Les Echos une série de réflexions avec les intervenants du marché, «qui pourraient se traduire notamment par la mise en place de plages de fluctuation maximales pour les valeurs des indices», précise le quotidien.[S2]«Nous travaillons à un dispositif d’annulation de transactions boursières.[S3]Cela prendra du temps, nous voulons être très prudents vis-à-vis des structures que nous pourrions proposer», a indiqué Upendra Kumar Sinha, président du Securities and Exchange Board of India, l’autorité de tutelle des marchés.[S4]Le 5 octobre, le passage de 59 ordres erronés par le broker indépendant Emkay Global, avait fait brutalement chuter l’indice phare de la place et entraîné la fermeture de la Bourse de Bombay pendant quinze minutes.",
      "question": "Quel est le rôle de Sebi dans le contexte de la prévention des krachs techniques en Inde ?",
      "answer": "Sebi, le régulateur du marché boursier indien, travaille à la mise en place de mesures comme des plages de fluctuation maximales pour les valeurs des indices et un dispositif d'annulation de transactions boursières, afin de prévenir les krachs techniques."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les distributeurs européens de fonds «volent» les investisseurs particuliers en proposant des produits chers même lorsque des alternatives moins onéreuses sont disponibles, écrit le Financial Times Fund Management.[S2]Guillaume Prache, responsable de la European Federation of Financial Services Users, estime que les banques, les conseillers et les plates-formes de fonds sont plus préoccupés par les commissions qu’ils reçoivent de la part des sociétés de gestion que par la protection des intérêts des clients.[S3]Il donne l’exemple d’ING Direct qui offre aux investisseurs français un fonds indiciel passif, le ING Direct CAC 40 géré par Lyxor, avec des frais annuels de 150 points de base, alors qu’un fonds presque identique six fois moins cher existe.",
      "question": "Pourquoi les distributeurs de fonds sont-ils accusés de nuire aux investisseurs particuliers ?",
      "answer": "Les distributeurs de fonds sont accusés de nuire aux investisseurs particuliers en proposant des produits coûteux alors qu'il existe des alternatives moins onéreuses, car ils privilégient les commissions reçues des sociétés de gestion plutôt que les intérêts des clients."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La provision de 4,7 milliards de dollars liée à la cession de la participation dans la société de courtage Morgan Stanley Smith Barney n’a pas été une surprise pour les investisseurs mais elle a néanmoins pesé sur les comptes trimestriels de Citigroup.[S2]La banque américaine a vu son bénéfice net reculer à 468 millions de dollars, soit 15 cents par action, contre 3,77 milliards (1,23 dollar) un an plus tôt.[S3]Hors provision et charge comptable, le résultat ajusté atteint 3,27 milliards de dollars (1,06 cent par action) contre 2,57 milliards (84 cents) au troisième trimestre 2011.[S4]Les performances de l’établissement ont rebondi tant dans le crédit hypothécaire que dans les activités de marché.",
      "question": "Quel a été l'impact de la provision comptable sur les résultats de Citigroup au troisième trimestre 2012 ?",
      "answer": "La provision de 4,7 milliards de dollars a entraîné une baisse du bénéfice net de Citigroup à 468 millions de dollars, contre 3,77 milliards un an plus tôt."
    }
  ]
}